Структурные паттерны уровня КЛАССА используют наследование для составления композиций из интерфейсов и реализаций.
- Адаптер (класса)

Структурные паттерны уровня ОБЪЕКТА компонуют объекты для получения новой функциональности.
- Адаптер (объекта)
- Декоратор
- Заместитель
- Компоновщик
- Мост
- Приспособленец
- Фасад
